---
title: PHP 《PHP编程入门》实验报告
categories: PHP
---

![2020-06-04_5ed8879298707.jpeg](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-643f17b3a4a16893.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->

![图片描述](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-13102d694298069f?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->

#  Boolean 误区

| 几种转换为 Boolean 时，其值为 FALSE 的情况 |    
| ------------ |
|布尔值 FALSE 本身|
|整型值 0（零）|
|浮点型值 0.0（零）|
|空字符串，以及字符串 "0"|
|不包括任何元素的数组|
|特殊类型 NULL（包括尚未赋值的变量）|
|从空标记生成的 SimpleXML 对象|

#  String 四种表达方式

|   | 说明  |
| ------------ | ------------ |
|  单引号 | 特殊字符和变量不会被解析  |
|  双引号 |  特殊字符和变量会被解析 |
|  Heredoc  | 特殊字符和变量会被解析，标识符`EOT`  |
|  Nowdoc  | 特殊字符和变量不会被解析，标识符`'EOD'`  |

#  类型转换

|目标类型|说明  |
| ------------ | ------------ |
|(int), (integer) | 转换为整形 integer|
|(bool), (boolean) |转换为布尔类型 boolean|
|(float), (double), (real)| 转换为浮点型 float|
|(string) |转换为字符串 string|
|(array) | 转换为数组 array|
| (object) | 转换为对象 object|
|(unset) | 转换为 NULL (PHP 5)|

#  预定义变量

|变量名  |说明|
| ------------ |------------|
|$GLOBALS | 引用全局作用域中可用的全部变量
|$_SERVER | 服务器和执行环境信息
|$_GET | HTTP GET 变量
|$_POST | HTTP POST 变量
|$_FILES | HTTP 文件上传变量
|$_REQUEST | HTTP Request 变量
|$_SESSION | Session 变量
|$_ENV | 环境变量
|$_COOKIE | HTTP Cookies
|$php_errormsg | 前一个错误信息
|$HTTP_RAW_POST_DATA | 原生POST数据
|$http_response_header |HTTP 响应头
|$argc | 传递给脚本的参数数目
|$argv | 传递给脚本的参数数组

#  常量和变量的区别

|   |  常量和变量的区别|
| ------------ | ------------ |
| 相同  |  命名规范都必须以字母或下划线开头，后面跟字母，数字或下划线 |
|  不同 |  1、常量前面没有美元符号 $<br/>2、常量不能通过赋值语句定义<br/>3、常量可以在任何地方定义和访问<br/>4、常量一旦定义就不能被重新定义或者取消定义<br/>5、常量的值只能是标量 |

#  魔术常量

| 名称  | 说明  |
| ------------ | ------------ |
|\_\_LINE\_\_|文件中的当前行号
|\_\_FILE\_\_|文件的完整路径和文件名。如果用在被包含文件中，则返回被包含的文件名
|\_\_DIR\_\_|文件所在的目录。如果用在被包括文件中，则返回被包括的文件所在的目录
|\_\_FUNCTION\_\_|函数名称，返回该函数被定义时的名字
|\_\_CLASS\_\_|类的名称，返回该类被定义时的名字
|\_\_TRAIT\_\_|Trait 的名字
|\_\_METHOD\_\_|类的方法名，返回该方法被定义时的名字（区分大小写）
|\_\_NAMESPACE\_\_|当前命名空间的名称（区分大小写）

#  算术运算符

| 名称 | 说明  |
| ------------ | ------------ |
| -<变量名>  | 取反  |
| + |加法
| - |减法
| * |乘法
| / |除法
| % |取余
| ** |乘方

#  赋值运算符

| 名称 | 说明  |
| ------------ | ------------ |
|=|赋值|
|<运算符>=，例 i+=1|组合赋值|

#  位运算符

| 名称 | 说明  |
| ------------ | ------------ |
| & |And（按位与）
| I |Or（按位或）
| ^ |Xor（按位异或）
|~|Not（按位取反）
| << |Shift left（左移）
| >> |Shift right（右移）

#  比较运算符

| 名称 | 说明  |
| ------------ | ------------ |
|== |值相等|
|=== |类型和值都相等|
|!= |值不相等|
|<> |等同于 !=|
|!== |值或类型不同|
|< |小于|
|> |大于|
|<= |大于等于|
|>= |小于等于|

| 比较运算符误区 |
| ------------ | 
|null 或 string 和 string 比较时，将 null 转换为 ""，进行数字或词汇比较|
|bool 或 null 和其他类型比较时，转换为 bool，FALSE < TRUE|
|string，resource 或 number 相互比较时，将 string 或 resource 转换为 number，按普通数字比较|
|array 之间比较时，具有较少成员的 array 较小|
|object 和其他类型比较时，object 总是更大|
|array 和其他类型比较时，array 总是更大，但是比 object 小|

#  逻辑运算符

| 名称 | 说明  |
| ------------ | ------------ |
|and|与
|&&|与
|or|或
|II|或
|xor|异或
|!|非

#  数组运算符

| 名称 | 说明  |
| ------------ | ------------ |
|+|数组相加
|==|判断数组键和值相同
|===|判断数组键和值且顺序和类型相同
|!=|判断数组键和值不同
|<>|等同于 !=
|!==|判断数组键和值且顺序和类型不同

#  对象继承误区

| 对象继承误区 |    
| ------------ |
|使用 final 修饰的方法不能被覆盖|
|使用 parent 可以调用父类方法或属性|
|使用 self 可以调用自身的方法属性|
|:: 可以调用静态方法，静态属性和常量|

#  抽象类误区

| 抽象类误区 |    
| ------------ |
|继承一个抽象类的时候，子类必须定义父类中的所有抽象方法|
|子类中方法的访问控制必须和父类中一样|
|子类中方法的调用方式必须匹配，即类型和所需参数数量必须一致|

#  接口误区

| 接口误区 |
| ------------ |
|子类中必须实现接口中定义的所有方法|
|实现多个接口时，接口中的方法不能有重名|

# 关联

[[PHP 常用正则表达式]]
[[PHP 常用自定义函数]]